export const pythonQuiz = {
  title: "Kuis Python",
  questions: [
    {
      question: "Manakah cara yang benar untuk membuat komentar di Python?",
      options: ["//komentar", "#komentar", "/*komentar*/", "<!--komentar-->"],
      correctAnswer: "#komentar",
    },
    {
      question: "Manakah yang bukan nama variabel yang sah?",
      options: ["my_var", "Myvar", "my-var", "_myvar"],
      correctAnswer: "my-var",
    },
    {
      question: "Apa ekstensi file yang benar untuk file Python?",
      options: [".pyth", ".pt", ".pi", ".py"],
      correctAnswer: ".py",
    },
    {
      question: "Metode mana yang dapat digunakan untuk menghapus spasi dari awal dan akhir string?",
      options: ["strip()", "trim()", "len()", "ptrim()"],
      correctAnswer: "strip()",
    },
    {
      question: "Manakah dari berikut ini yang merupakan tipe yang dapat diubah (mutable) di Python?",
      options: ["str", "tuple", "int", "list"],
      correctAnswer: "list",
    },
    {
      question: "Fungsi apa yang digunakan untuk menampilkan output di Python?",
      options: ["echo()", "print()", "show()", "output()"],
      correctAnswer: "print()",
    },
    {
      question: "Fungsi apa yang digunakan untuk mengetahui tipe data suatu variabel?",
      options: ["typeof()", "type()", "datatype()", "kind()"],
      correctAnswer: "type()",
    },
    {
      question: "Manakah operator yang digunakan untuk perpangkatan di Python?",
      options: ["^", "**", "*", "//"],
      correctAnswer: "**",
    },
    {
      question: "Bagaimana cara membuat list di Python?",
      options: ["{1,2,3}", "(1,2,3)", "[1,2,3]", "<1,2,3>"],
      correctAnswer: "[1,2,3]",
    },
    {
      question: "Fungsi Python mana yang digunakan untuk menghitung jumlah elemen dalam list?",
      options: ["count()", "size()", "len()", "total()"],
      correctAnswer: "len()",
    },
    {
      question: "Struktur kontrol apa yang digunakan untuk percabangan di Python?",
      options: ["switch", "if", "loop", "case"],
      correctAnswer: "if",
    },
    {
      question: "Kata kunci apa yang digunakan untuk membuat perulangan di Python?",
      options: ["repeat", "loop", "for", "iterate"],
      correctAnswer: "for",
    },
    {
      question: "Manakah yang digunakan untuk menangani exception di Python?",
      options: ["try-except", "do-catch", "error-handle", "catch-throw"],
      correctAnswer: "try-except",
    },
    {
      question: "Fungsi Python mana yang digunakan untuk menerima input dari pengguna?",
      options: ["scan()", "input()", "read()", "get()"],
      correctAnswer: "input()",
    },
    {
      question: "Manakah keyword yang digunakan untuk mendefinisikan fungsi di Python?",
      options: ["func", "function", "define", "def"],
      correctAnswer: "def",
    },
  ],
};
